<resources>
    <string name="app_name">Finding Nankai</string>
    <string name="welcome_heading">"发    现    南    开"</string>
    <string name="start_button_text">"开    始"</string>
    <string name="exit_button_text">"退    出"</string>
    <string name="title_activity_wandering">WanderingActivity</string>
    <string name="start_button_pressed_toast">开启发现南开之旅</string>
    <string name="exit_icon_description">退出图标</string>
    <string name="start_icon_description">开始图标(南开校徽)</string>
    <string name="title_activity_scrolling">ScrollingActivity</string>


    <string name="zhulou_button_text">"主    楼"</string>
    <string name="erzhulou_button_text">"二    主    楼"</string>
    <string name="ma_ti_hu_button_text">"马    蹄    湖"</string>
    <string name="xinkai_button_text">"新    开    湖"</string>
    <string name="memorial_button_text">"西  南  联  大  纪  念  碑"</string>
    <string name="premier_button_text">"总    理    雕    像"</string>
    <string name="continue_journey_text">"继    续"</string>
    <string name="back_btn_text">"返    回"</string>


    <string name="intro_Nankai_University">
        "  南开大学是国家教育部直属重点综合性大学，是敬爱的周恩来总理的母校。南开大学由严修、张伯苓秉承教育救国理念创办，肇始于1904年，成立于1919年。1937年校园遭侵华日军炸毁，学校南迁。1938年与北京大学、清华大学合组西南联合大学，被誉为“学府北辰”。\n"
        "  1946年回津复校并改为国立。新中国成立后，经历高等教育院系调整，成为文理并重的全国重点大学。改革开放以来，天津对外贸易学院、中国旅游管理干部学院相继并入，经教育部与天津市共建支持，学校发展成为国家“211工程”和“985工程”重点建设的综合性研究型大学。\n"
        "  2015年9月新校区建成启用后，南开大学初步形成了八里台校区、津南校区、泰达学院“一校三区”办学格局。\n"
        "  南开大学坚持“允公允能，日新月异”的校训，弘扬“爱国、敬业、创新、乐群”的传统和“文以治国、理以强国、商以富国”的理念，以“知中国，服务中国”为宗旨，以杰出校友周恩来为楷模，作育英才，繁荣学术，强国兴邦，传承文明，努力建设世界一流大学。\n"
        "  P.S:南开大学的校色是紫色。"
    </string>

    <string name="intro_xin_kai_lake">
      "  新开湖是南开大学八里台校区内的一个人工湖。 定名新开湖，一者是指新开挖的湖，二者又有新的南开的意思。\n"
      "  湖水清澈，风景优美，湖边四周设有坐凳，可以供人们休息。新开湖北面是南开大学历史悠久的老图书馆（理科馆），图书馆与湖夹着的花园里有数棵高大的国家二级保护植物水杉傲然直立。南边隔着大中路的是造型别致的南开大学东方艺术大楼。西边是南开大学主要的教学大楼——第二主教学楼（简称：二主）。东面是南开大学最早的湖，马蹄湖，也是天津市几个主要的赏荷景点。新开湖滋养了一代又一代南开学子。\n"
    </string>



    <string name="intro_memorial">
      "  国立西南联合大学纪念碑，简称西南联大纪念碑，包括原纪念碑和复制品共四座，第一座是1946年国立西南联合大学正式结束，清华、北大、南开即将回到天津、北平复校之际，西南联大师生在校址上树立的“国立西南联合大学纪念碑”，以纪念西南联合大学，如今该纪念碑作为国家重点文物保护单位矗立在昆明原联大校址（今云南师范大学校内）。[1]1989年，北京大学在校园中复制了西南联大纪念碑。2007年，西南联合大学建校70周年之际，南开大学和清华大学相继在各自校园复制西南联大纪念碑以纪念，成为各自学校的校园景观。至此，西南联大纪念碑共有四座，分别位于昆明、北京和天津。此外，西南联大三校还建造过其他形式的联大纪念碑。\n"
    </string>

    <string name="intro_zhulou">
        "  南开大学主楼1963年建成，2003年又进行了大规模的装修和翻新。主楼的设计沿中轴对称，气势雄伟，广场中间巍然挺立的周恩来总理雕像高大而伟岸。 2009年3月，南开大学主楼入选天津十大标志性建筑。 \n"
    </string>

    <string name="intro_ma_ti_lake">
        "  南开大学马蹄湖，最早校园内共有两个南北对称的马蹄湖。现今保留的是北马蹄湖，大中路左侧原先还曾有过一个南马蹄湖。\n"
        "  如今，在秀山堂原址建成南大幼儿园，南马蹄湖原址修建了一座小花园。\n"
        "  当时濒临南马蹄湖的建筑物除了思源堂外，就是学校行政办公楼兼文、商科教学楼“秀山堂”。秀山堂的捐助者李秀山(李纯)为北洋时期天津籍江苏督军，他将财产的四分之一——50万元捐给南开。学校为李秀山铸了铜像，树立在南马蹄湖中心岛上作为纪念。然而1937年日寇轰炸南开，秀山堂被炸毁，李秀山铜像也被日军劫去做屠杀中国百姓的炮弹，风光旖旎的南马蹄湖被填成了平地。\n"
        "  岛上矗立着一座南开杰出校友周恩来总理纪念碑，这是1979年南开大学60周年校庆之际在此建成的。碑座用花岗岩、碑身用汉白玉制成。在碑左上角镶嵌着周总理的铜制浮雕头像，正中镌刻着周总理的手书——“我是爱南开的”6个金色大字，碑背面镌刻的是由杨石先校长亲笔书写的碑文。这个原本就极富诗情画意的地方，由此又增添了一层壮丽色彩。\n"
        "  杨石先校长生前很喜爱景致独特的马蹄湖。新中国成立后，他同周总理建立了深厚友情，对周总理十分崇敬。因此，他愿在自己百年后，将骨灰撒入屹立着周总理纪念碑的中心岛周围的翠柏苍松下。1985年2月，杨校长病逝，子女遵照遗嘱，将其骨灰撒入马蹄湖中心岛周围的松柏丛中。\n"
        "  吴大任副校长于1997年3月病故。他的夫人受杨石先校长归宿选择的启示，为他选择了一个最为理想的安息之所——他们夫妇俩晚年经常一起散步、背诗的马蹄湖中心岛。吴大任的骨灰埋在周总理纪念碑旁右侧的一棵松树下。亲人们愿他长眠于自己所景仰的伟人身旁，并让他的生命在滋养大自然中获得永恒。2007年吴夫人无疾而终，遵照遗嘱骨灰也埋入那棵松树下，这对相濡以沫的夫妇从此永不分离。\n"
        "  杨石先和吴大任二位已故校长都拥有极其崇高的威望，被称赞为“纯真学者，正直君子”。\n"
    </string>


</resources>
